export const Questions = [
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'acteur qui joue le chef Brody dans les dents de la mer ?",
    answers: ["Richard Dreyfuss", "Robert Shaw", "Roy Scheider"],
    correct: "Roy Scheider",
    bg: "/jaws.webp",
    audioUrl: "/jaws.mp3",
  },
  {
    question: "Quel est l'élément du générique du début ?",
    answers: ["une citrouille", "un cadavre", "des couteaux"],
    correct: "une citrouille",
    bg: "/halloween.webp",
    audioUrl: "/halloween.mp3",
  },
  {
    question: "Dans quel état des états unis le film fut tourné ?",
    answers: ["Wisconsin", "Texas", "Arkansas"],
    correct: "Texas",
    bg: "/massacre.webp",
    audioUrl: "/massacre.mp3",
  },
  {
    question: "Dans quel hôtel Jack et Wendy vont-ils passer l'hiver ?",
    answers: ["L'overbook", "L'overlok", "L'overlook"],
    correct: "L'overlook",
    bg: "/shining.webp",
    audioUrl: "/shining.mp3",
  },
  {
    question: "Quel est le nom du tueur dans scream ?",
    answers: ["Faceghost", "Ghostface", "the Ghost"],
    correct: "Ghostface",
    bg: "/scream.webp",
    audioUrl: "/scream.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel accessoire ne fait pas partie de la panoplie de Freddy Krueger ?",
    answers: ["un chapeau", "un pull à rayures", "un masque", "des griffes"],
    correct: "un masque",
    bg: "/freddy.webp",
    audioUrl: "/freddy.mp3",
  },
  {
    question: "De quel film d'horreur de 1976 est extraite cette image ?",
    answers: ["Shining", "Hellraiser", "Carrie", "Dracula"],
    correct: "Carrie",
    bg: "/carrie.webp",
    audioUrl: "/carrie.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de ce personnage emblématique connu pour son visage recouvert de clous, qui est le chef des Cénobites ?",
    answers: ["Chatterer", "Butterball", "Pinhead", "Leatherface"],
    correct: "Pinhead",
    bg: "/pinhead.webp",
    audioUrl: "/hellraiser.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans Vendredi 13 (1980), quel est le nom du meurtrier qui tue les campeurs à Crystal Lake dans le premier film ?",
    answers: [
      "Tommy Jarvis",
      "Elias Voorhees",
      "Pamela Voorhees",
      "Jason Voorhees",
    ],
    correct: "Pamela Voorhees",
    bg: "/vendredi13.webp",
    audioUrl: "/friday.mp3",
  },
  {
    question:
      "Où est assassinée Marion dans le film culte Psychose d’Alfred Hitchcock ?",
    answers: [
      "Dans sa cave",
      "Dans sa douche",
      "Dans sa voiture",
      "Dans sa chambre",
    ],
    correct: "Dans sa douche",
    bg: "/psycho.webp",
    audioUrl: "/psycho.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans L'Exorciste, quel est le nom du démon qui possède la jeune fille Regan ?",
    answers: ["Azazel", "Beelzebut", "Pazuzu", "Belial"],
    correct: "Pazuzu",
    bg: "/exorciste.webp",
    audioUrl: "/exorciste.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans The Fog (1980), quel est le nom du navire légendaire dont l'équipage fantomatique revient hanter la petite ville de Antonio Bay pour se venger ?",
    answers: [
      "The Sea Grace",
      "The Elizabeth Dane",
      "The Black Pearl",
      "The Lady Washington",
    ],
    correct: "The Elizabeth Dane",
    bg: "/fog.webp",
    audioUrl: "/fog.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans La Maison des 1000 morts, quel est le nom du personnage excentrique qui tient une station-service et un musée des horreurs ?",
    answers: [
      "Otis Driftwood",
      "Captain Spaulding",
      "Baby Firefly",
      "Rufus Firefly",
    ],
    correct: "Captain Spaulding",
    bg: "/1000.webp",
    audioUrl: "/1000.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans The Conjuring (2013), quels enquêteurs paranormaux célèbres sont les protagonistes du film ?",
    answers: [
      "Ed et Lorraine Warren",
      "Mulder et Scully",
      "Sam et Dean Winchester",
      "Peter Venkman et Ray Stantz",
    ],
    correct: "Ed et Lorraine Warren",
    bg: "/conjuring.webp",
    audioUrl: "/conjuring.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans The Thing (1982), quel test utilise MacReady (kurt russell) pour identifier la créature extraterrestre parmi les membres de l'équipe ?",
    answers: [
      "Test ADN avec un microscope",
      "Test de chaleur avec du fil chauffé",
      "Test de sang avec un scalpel",
      "Test d'urine sous rayons UV",
    ],
    correct: "Test de chaleur avec du fil chauffé",
    bg: "/thing.webp",
    audioUrl: "/thing.mp3",
  },
  {
    question:
      "quel est le nom du vaisseau spatial dans alien sur lequel l'équipage découvre la créature extraterrestre ?",
    answers: ["Sulaco", "Prometheus", "Nostromo", "Covenant"],
    correct: "Nostromo",
    bg: "/alien.webp",
    audioUrl: "/alien.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans le film Inseminoid (1981), quel est le principal danger auquel est confronté l'équipage après la rencontre avec la créature extraterrestre ?",
    answers: [
      "Infection virale",
      "Possession psychique",
      "Fécondation extraterrestre",
      "Robot défectueux",
    ],
    correct: "Fécondation extraterrestre",
    bg: "/inseminoid.webp",
    audioUrl: "/inseminoid.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans le film Amityville, quel événement tragique s'est produit dans la maison avant que la famille Lutz ne s'y installe ?",
    answers: [
      "Un incendie",
      "Une série de meurtres",
      "Une disparition mystérieuse",
      "Un suicide collectif",
    ],
    correct: "Une série de meurtres",
    bg: "/amityville.webp",
    audioUrl: "/amityville.mp3",
  },
  {
    question: "De quel film est issu cette photo ?",
    answers: ["Cop killer", "Killer murder", "Maniac cop", "Serial cop"],
    correct: "Maniac cop",
    bg: "/maniaccop.webp",
    audioUrl: "/maniaccop.mp3",
  },
  {
    question: "Comment peut-on invoquer Candyman dans le film ?",
    answers: [
      "En chantant une comptine spécifique devant un miroir",
      "En allumant une bougie et prononçant son nom trois fois",
      "En disant son nom cinq fois devant un miroir",
      "En dessinant son symbole sur le mur et disant son nom à voix haute",
    ],
    correct: "En disant son nom cinq fois devant un miroir",
    bg: "/candyman.webp",
    audioUrl: "/candyman.mp3",
  },
  {
    question:
      "Dans Insidious quel est le nom du jeune garçon qui tombe dans le coma au début du film ?",
    answers: ["Patrick Wilson", "Dalton Lambert", "Tom Rainier", "Josh dalton"],
    correct: "Dalton Lambert",
    bg: "/insidious.webp",
    audioUrl: "/insidious.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le réalisateur du remake de La Colline a des Yeux de 2006 ?",
    answers: ["Rob Zombie", "Wes Craven", "James Wan", "Alexandre Aja"],
    correct: "Alexandre Aja",
    bg: "/colline.webp",
    audioUrl: "/colline.mp3",
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la famille centrale dans Hérédité ?",
    answers: [
      "La famille Collet",
      "La famille Graham",
      "La famille Paimon",
      "La famille Satony",
    ],
    correct: "La famille Graham",
    bg: "/heredite.webp",
    audioUrl: "/heredite.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'agent du FBI qui enquête sur Buffalo Bill dans le silence des agneaux ?",
    answers: [
      "Clarice Stinger",
      "Clarice Lecter",
      "Clarice Stenton",
      "Clarice Starling",
    ],
    correct: "Clarice Starling",
    bg: "/silence.webp",
    audioUrl: "/silence.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel type de logement Tess réserve à Détroit qui se révèle problématique ?",
    answers: [
      "Un Airbnb",
      "Un appartement",
      "Une chambre d’hôte",
      "Une maison de vacances",
    ],
    correct: "Un Airbnb",
    bg: "/barbarian.webp",
    audioUrl: "/barbarian.mp3",
  },
  {
    question: "Quel est le principal antagoniste du film Phantasm de 1979 ?",
    answers: ["The Ghoul", "The Mortuary Man", "The Tall Man", "The Demon"],
    correct: "The Tall Man",
    bg: "/phantasm.webp",
    audioUrl: "/phantasm.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom du créateur des marionnettes dans Puppet Master ?",
    answers: ["André Toulon", "Jester", "Blade", "Le Marseillais"],
    correct: "André Toulon",
    bg: "/puppet.webp",
    audioUrl: "/puppet.mp3",
  },
  {
    question: "Quel est le nom du tueur principal dans Terrifier ?",
    answers: [
      "Penny le clown",
      "Tobby le clown",
      "Art le Clown",
      "Otis le clown",
    ],
    correct: "Art le Clown",
    bg: "/terrifier.webp",
    audioUrl: "/terrifier.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'adolescent qui devient obsédé par sa voiture dans le film christine de john Carpenter ?",
    answers: ["Dennis", "Arnie", "Buddy", "Lee"],
    correct: "Arnie",
    bg: "/christine.webp",
    audioUrl: "/christine.mp3",
  },
  {
    question: "De quel film est extrait cette musique ?",
    answers: ["The Ring", "Les Autres", "Poltergeist", "Shining"],
    correct: "Poltergeist",
    bg: "/poltergeist.webp",
    audioUrl: "/poltergeist.mp3",
  },
  {
    question:
      "Quel est le vrai nom du personnage connu sous le nom de Leatherface ?",
    answers: ["Thomas Hewitt", "Bubba Sawyer", "Jeb Sawyer", "Charlie Hewitt"],
    correct: "Bubba Sawyer",
    bg: "/leatherface.webp",
    audioUrl: "/leatherface.mp3",
  },
];
